<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://dankodmitry.github.io/ru/post/</link>
      <atom:link href="https://dankodmitry.github.io/ru/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://dankodmitry.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://dankodmitry.github.io/ru/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Неделя с 29 Мая по 5 Июня.</title>
      <link>https://dankodmitry.github.io/ru/post/week-from-may-30-to-june-5/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dankodmitry.github.io/ru/post/week-from-may-30-to-june-5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;первое&#34;&gt;Первое&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Несколько сложных контрольных позади, надеюсь не придётся переписывать. На носу подготовка к экзаменам.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;второе&#34;&gt;Второе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вообще неделя получилась достаточно насыщенная, не сказать, что много достижений, но при этом всё время где-то или чем-то занят.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;третье&#34;&gt;Третье&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Чтож, день рождение мы отмечали ресторане, еда вкусная, дорогая и её мало.)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Система инициализации System V</title>
      <link>https://dankodmitry.github.io/ru/post/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-sysv/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dankodmitry.github.io/ru/post/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-sysv/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;--что-это-и-зачем&#34;&gt;- Что это и зачем?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;System V — одна из версий операционной системы Unix, выпущенная в 1983 году.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система инициализации в UNIX и Linux - набор программ для управления формированием рабочей среды: текстовое/графическое рабочее окружение или служебный узел вычислительной сети. Традиционное имя основной программы - init (&amp;ldquo;инИт&amp;rdquo;). Её PID = 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Init является родителем всех процессов. Его главная задача — создавать процессы по сценарию из файла /etc/inittab. В этом файле обычно содержатся записи, указывающие init породить getty для каждой линии, по которой пользователи могут входить в систему. Он также контролирует автономные процессы, требуемые какой-либо системе. Уровень выполнения — программная конфигурация системы, которая позволяет существовать только заданной группе процессов. Процессы, порождаемые init на каждом из таких уровней выполнения, определяются в файле /etc/inittab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По сути init организует и поддерживает всё пользовательское пространство, что включает в себя также проверку и монтирование файловых систем, запуск нужных пользовательских служб и, переключение в пользовательскую среду, когда запуск системы завершится.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;--как-работает&#34;&gt;- Как работает?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Системы инициализации запускают демоны силами сценариев, причем каждый из сценариев осуществляет запуск одного демона, а каждый следующий сценарий ожидает завершения исполнения предыдущего сценария.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Демон (daemon) является процессом, который выполняется в фоновом режиме без связи с графическим интерфейсом или терминалом. Обычно демоны запускаются при загрузке системы и находятся в рабочем состоянии вплоть до момента завершения работы системы. В современной технической документации демоны чаще всего называются службами (services).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;процесс-с-идентификатором-1&#34;&gt;Процесс с идентификатором 1&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Системный загрузчик передает контроль над системой ядру ОС. После непродолжительного периода времени ядро ОС запускает демон системы инициализации. Этот демон системы инициализации (/sbin/init) является первым демоном, запущенным в рамках системы, поэтому соответствующий процесс получает идентификатор 1 (PID 1). Демон системы инициализации никогда не завершает свою работу.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;параметры-конфигурации-в-файле-etcinittab&#34;&gt;Параметры конфигурации в файле /etc/inittab&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После того, как исполняется бинарный файл /sbin/init, в первую очередь осуществляется чтение конфигурационного файла /etc/inittab. В данном файле демон будет искать значение переменной initdefault (равное 3 в примере ниже).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;переменная-initdefault&#34;&gt;Переменная initdefault&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С помощью значения переменной initdefault указывается стандартный уровень исполнения (default runlevel). В некоторых дистрибутивах Linux в файле /etc/inittab приводится краткое описание уровней исполнения подобное приведенному ниже переведенному описанию из соответствующего файла дистрибутива Red Hat Enterprise Linux 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Уровень исполнения 0 соответствует отключению системы. Уровень исполнения 1 используется для устранения неполадок, так как осуществить вход в систему может исключительно пользователь root, причем для входа в систему может использоваться исключительно консоль. Уровень исполнения 3 типичен для серверов, а уровень исполнения 5 - для настольных компьютеров (на которых вход в систему осуществляется в графическом режиме). За исключением уровней исполнения 0, 1 и 6, различные уровни исполнения могут отличаться в зависимости от дистрибутива. К примеру, в дистрибутиве Debian и производных дистрибутивах Linux на уровнях исполнения 2 и 5 имеется возможность входа в систему с использованием сетевого соединения и графического интерфейса. Исходя из этого, следует всегда сверяться с корректным описанием уровней исполнения вашей системы.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;сценарий-sysinit&#34;&gt;Сценарий sysinit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сценарий /etc/rc.d/rc.sysinit&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следующая строка файла конфигурации /etc/inittab в дистрибутиве Red Hat и производных дистрибутивах выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;si::sysinit:/etc/rc.d/rc.sysinit&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Эта запись означает, что независимо от выбранного уровня исполнения система инициализации будет исполнять сценарий /etc/rc.d/rc.sysinit. Этот сценарий осуществляет инициализацию аппаратного обеспечения, устанавливает значения некоторых основных переменных окружения, заполняет файл /etc/mtab в процессе монтирования файловых систем, подключает раздел подкачки, а также выполняет другие необходимые действия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приведенная выше команда egrep может быть заменена на аналогичную приведенную ниже команду grep:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;grep &amp;ldquo;^# Ini∥Sta∥Che&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;сценарии-инициализации&#34;&gt;Сценарии инициализации&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Демон инициализации продолжит чтение конфигурационного файла /etc/inittab и перейдет к приведенной секции:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;l0:0:wait:/etc/rc.d/rc 0
l1:1:wait:/etc/rc.d/rc 1
l2:2:wait:/etc/rc.d/rc 2
l3:3:wait:/etc/rc.d/rc 3
l4:4:wait:/etc/rc.d/rc 4
l5:5:wait:/etc/rc.d/rc 5
l6:6:wait:/etc/rc.d/rc 6&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;демон инициализации должен осуществить запуск сценария инициализации с единственным параметром, который соответствует уровню исполнения. На самом деле поля в конфигурационном файле /etc/inittab разделены с помощью символов двоеточия. Второе поле описывает уровень исполнения на котором команда из данной строки должна быть выполнена. Таким образом, в обоих случаях происходит выполнение только одной из семи команд в зависимости от текущего уровня исполнения, установленного с помощью переменной initdefault.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;директории-для-хранения-сценариев-инициализации&#34;&gt;Директории для хранения сценариев инициализации&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если рассмотрим содержимое одной из директорий /etc/rcX.d/, вы можете обнаружить множество сценариев (или ссылок на сценарии), имена которых начинаются либо с буквы K, либо с буквы S в верхнем регистре.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[root@RHEL52 rc3.d]# ls -l | tail -4
lrwxrwxrwx 1 root root 19 окт 11  2008 S98haldaemon -&amp;gt; ../init.d/haldaemon
lrwxrwxrwx 1 root root 19 окт 11  2008 S99firstboot -&amp;gt; ../init.d/firstboot
lrwxrwxrwx 1 root root 11 янв 21 04:16 S99local -&amp;gt; ../rc.local
lrwxrwxrwx 1 root root 16 янв 21 04:17 S99smartd -&amp;gt; ../init.d/smartd&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Директории /etc/rcX.d/ содержат только ссылки на сценарии, расположенные в директории /etc/init.d/. Благодаря ссылкам появляется возможность использования сценариев с отличными именами. При переходе на новый уровень исполнения все сценарии, имена которых начинаются с буквы K или буквы S в верхнем регистре начинают исполняться после сортировки по именам в алфавитном порядке. Сценарии, имена которых начинаются с буквы K, будут исполняться в первую очередь с передачей единственного параметра stop. Остальные сценарии, имена которых начинаются с буквы S, будут исполняться с передачей единственного параметра start.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все эти операции выполняются силами сценария /etc/rc.d/rc в дистрибутиве Red Hat и сценария /etc/init.d/rc в дистрибутиве Debian.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;демоны-mingetty&#34;&gt;Демоны mingetty&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Описание демонов mingetty в конфигурационном файле /etc/inittab&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Практически в конце конфигурационного файла /etc/inittab находится секция с описанием условий запуска и перезапуска нескольких демонов mingetty.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;run-gettys-in-standard-runlevels-запуск-gettys-на-различных-уровнях-исполнения&#34;&gt;Run gettys in standard runlevels (Запуск gettys на различных уровнях исполнения)&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1:2345:respawn:/sbin/mingetty tty1
2:2345:respawn:/sbin/mingetty tty2
3:2345:respawn:/sbin/mingetty tty3
4:2345:respawn:/sbin/mingetty tty4
5:2345:respawn:/sbin/mingetty tty5
6:2345:respawn:/sbin/mingetty tty6&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;демоны-mingetty-и-исполняемый-файл-binlogin&#34;&gt;Демоны mingetty и исполняемый файл /bin/login&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Демон /sbin/mingetty выводит сообщение в виртуальной консоли и позволяет вам ввести идентификатор пользователя. После этого он выполняет бинарный файл /bin/login с передачей введенного идентификатора пользователя. Программа /bin/login проверяет, присутствует ли информация о пользователе в файле /etc/passwd и запрашивает пароль (а также проверяет его корректность). В том случае, если пароль корректен, программа /bin/login передает управление командной оболочке, установленной в файле /etc/passwd.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;какие-особенности&#34;&gt;Какие особенности?&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Написание файлов запуска служб на bash;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Последовательный запуск служб;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сортировка порядка запуска с помощью номеров в именах файлов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Команды для запуска, остановки и проверки состояния служб.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями Git</title>
      <link>https://dankodmitry.github.io/ru/post/versioning-git/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dankodmitry.github.io/ru/post/versioning-git/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;git&#34;&gt;Git&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Git — это бесплатная распределенная система управления версиями с открытым исходным кодом, предназначенная для быстрой и эффективной обработки любых проектов, от небольших до очень крупных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git легко освоить , он занимает мало места и обладает молниеносной производительностью . Он превосходит инструменты SCM, такие как Subversion, CVS, Perforce и ClearCase, благодаря таким функциям, как дешевое локальное ветвление , удобные промежуточные области и несколько рабочих процессов .&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ветвление-и-слияние&#34;&gt;Ветвление и слияние&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;(Именно это даёт Git преимущество перед другими системами контроля версий)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Функция Git, которая действительно отличает его от почти всех других SCM, — это его модель ветвления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git позволяет и поощряет наличие нескольких локальных веток, которые могут быть полностью независимыми друг от друга. Создание, слияние и удаление этих линий развития занимает секунды.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это означает, что вы можете делать такие вещи, как:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Беспрепятственное переключение контекста . Создайте ветку, чтобы опробовать идею, зафиксируйте несколько раз, вернитесь туда, откуда вы разветвились, примените патч, вернитесь туда, где вы экспериментируете, и объедините его.
Кодовые линии на основе ролей . Имейте ветку, которая всегда содержит только то, что идет в производство, другую, в которую вы объединяете работу для тестирования, и несколько меньших веток для повседневной работы.
Рабочий процесс на основе функций . Создавайте новые ветки для каждой новой функции, над которой вы работаете, чтобы вы могли легко переключаться между ними, а затем удаляйте каждую ветку, когда эта функция объединяется с вашей основной линией.
Одноразовые эксперименты . Создайте ветку для экспериментов, поймите, что она не будет работать, и просто удалите ее, отказавшись от работы, и никто больше ее не увидит (даже если вы за это время нажали другие ветки).
ветви&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Примечательно, что при отправке в удаленный репозиторий вам не нужно отправлять все ваши ветки. Вы можете поделиться только одной из своих ветвей, несколькими из них или всеми. Это, как правило, позволяет людям пробовать новые идеи, не беспокоясь о том, что им нужно планировать, как и когда они собираются объединить их или поделиться ими с другими.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Есть способы сделать это с помощью других систем, но эта работа намного сложнее и подвержена ошибкам. Git делает этот процесс невероятно простым и меняет способ работы большинства разработчиков, когда они его изучают.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки программирования</title>
      <link>https://dankodmitry.github.io/ru/post/scientific-programming-languages/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dankodmitry.github.io/ru/post/scientific-programming-languages/</guid>
      <description>&lt;p&gt;#Сегодня в мире существуют сотни языков программирования. Каждый из нах обладает сильными и слабыми сторонами. Поговорим о самых известных и востребованных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Bash
Сценарии командной оболочки Unix, созданные Кеном Томпсоном в начале 1970-х годов, тесно связаны с языком программирования C. Bash — обновленная оболочка Unix — была впервые выпущена в конце 80-х годов и до сих пор активно разрабатывается. На Bash обычно пишутся сценарии конфигурации сервера, поэтому это хороший выбор для работы в современных облачных средах с контейнерным хранением и микросервисами. Скрипты командной оболочки используются достаточно часто, так что знание этого языка пригодится.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также стоит обратить внимание на zsh, который в настоящее время является оболочкой по умолчанию в macOS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: администрирование сервера, инструменты интерфейса командной строки, DevOps, виртуализация.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##COBOL
Один из старейших языков, используемых до сих пор, был создан Грейс Хоппер в конце 1950-х годов и предназначался для стандартизации разработки крупномасштабных бизнес-приложений на компьютерах. Блестящая концепция, которая до сих пор применяется в кроссплатформенных SDK. Через системы COBOL проходят невероятные 95% транзакций ATM, причем многие из этих устройств работают круглосуточно 365 дней в году. Такие поставщики устройств, как IBM, разрабатывают более мощные машины, предназначенные для COBOL, но продолжают обслуживать и обновлять существующие системы из-за затрат и рисков, связанных с их заменой. В ближайшее время COBOL никуда не уйдет. Это хороший выбор для тех, кто хочет работать с клиентами из финансовой сферы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: банковское дело / финансы, международные корпорации, правительства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;￼
##C/C++
Эти языки часто занимают вершины различных рейтингов — их ценят за мощность и быстродействие. C был создан в начале 1970-х годов Деннисом Ритчи, C ++ в 1985 году разработал Бьёрн Страуструп. Сегодня два этих языка лежат в основе всего: от ОС и игр до современных научных вычислений и машинного обучения. C и C++ хорошо подходят для требовательных приложений, которым важны низкоуровневый доступ к оборудованию и производительность. Для освоения этих языков нужно время и определенные усилия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Область применения: разработка ОС / SDK, встроенные устройства, игровые движки, наука.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Читайте также:
Какой язык программирования выбрать для изучения и как его быстро выучить?
Популярный, востребованный, доступный: как выбрать язык программирования
Пять языков программирования для начинающих&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##C#
C#, выпущенный Microsoft в 2000 году, был разработан Андерсом Хейлсбергом как кроссплатформенный язык объектно-ориентированного программирования. Сейчас он часто используется для разработки бизнес-приложений, API, игр и многого другого. Благодаря широкому набору функций этот язык подходит для работы с графикой и других задач асинхронного программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: корпоративные приложения, разработка программного и пользовательского интерфейса, игры, графика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Dart
Современный язык, разработанный в Google для создания мобильных, десктопных, веб-и серверных приложений. Его создатель Ларс Бак также придумал JavaSript Engine V8. Dart напоминает другие современные языки объектно-ориентированного программирования — C #, TypeScript и Java — и предоставляет обширный набор функций, подходящих для определения сложных взаимодействий, асинхронных операций, анимации и других задач.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: кроссплатформенные приложения, облачные сервисы / корпоративные системы, игры, графика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Fortran
Fortran, разработанный в IBM в 1950-х годах Джоном Бакусом, — это язык общего назначения, который был создан для проведения научных и инженерных работ. Он до сих пор широко используется в этих целях, в том числе для контрольного тестирования самых быстрых суперкомпьютеров в мире. Он также применялся в космических и физических исследованиях и моделировании погоды.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: аэрокосмическая/оборонная промышленность, научные вычисления, численный анализ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Java
Java — это ООП-язык общего назначения, разработанный в 1990-х годах Джеймсом Гослингом в Sun (сейчас принадлежит Oracle) и предназначенный для компиляции в байт-код для запуска на виртуальной машине Java. К 2020 году к ним относятся практически все виды устройств — от телевизоров и игровых приставок до серверов, телефонов и даже кухонных приборов. Язык широко распространен в корпорациях и университетах, что сделало его популярным как среди начинающих программистов, так и среди опытных разработчиков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: корпоративные приложения, встроенные системы, веб-сервисы, игры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##JavaScript
JavaScript разработал Брэндон Айх в 1990-х годах, чтобы добавлять выполнение скриптов на сайты. Сегодня это универсальный язык веб-интерфейса с мощными стандартизированными функциями, которые поддерживаются всеми основными браузерами. JavaScript соответствует стандарту EcmaScript, который обновляется каждые несколько лет с добавлением новых спецификаций языка. Кроме того, JavaScript часто используется для разработки серверных служб и API, мобильных приложений, игр и другого программного обеспечения. Это отличный выбор для изучения и дальнейшего совершенствования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: фулстэк-разработка, облачные сервисы / контейнерное хранение, игры, утилиты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Julia
Современный язык высокого уровня, предназначенный для высокопроизводительной числовой обработки и статистического анализа. Julia разработали в 2009 году Джефф Безансон, Стефан Карпински, Вирал Б. Шах и Алан Эдельман. Это один из четырех языков, позволяющих достигать производительности суперкомпьютеров на уровне петафлопсов (наряду с C, C ++ и Fortran). Пользуется популярностью в университетах, правительствах и финансовых учреждениях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: финансовый анализ, математические исследования, научные вычисления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Kotlin
Kotlin, разработанный для взаимодействия с Java, оснащен возможностями функционального программирования и функциями ООП, включая работу с ламбда-выражениями, перегрузку операторов и так далее. В 2019 году Google назвал Kotlin предпочтительным языком для разработки под Android, поэтому его точно стоит изучить тем, кто планирует создавать приложения для Android и плагины для популярных SDK.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: приложения для Android, разработка на стороне сервера, а также все сферы, где используется Java.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Lisp
Lisp — это группа языков, связанных с исторической реализацией LISP, которая была разработана в MIT в 1950-х годах для описания программ математическим способом. Синтаксис в Lisp основан на s-выражениях — это отличает его от большинства других языков, многие из которых связаны с С или находятся под его влиянием. Lisp был популярен в ранних исследованиях ИИ и широко применялся как язык скриптов для САПР и других инженерных приложений, так как он воспринимает код в виде данных и позволяет настраивать язык с помощью макросов , что отличает его от более статичных языков. Среди известных приложений на его основе —AutoLisp (скрипт для AutoCad) и Roomba. Один из языков семейства, Clojure, особенно удобен для создания масштабных приложений для бизнеса и интернета.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: искусственный интеллект, робототехника, написание скриптов, расширения языков, исследования, разработка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Lua
Lua был разработан в 1993 году Роберто Иерузалимски для встраивания в другие приложения. Сейчас он широко используется в качестве языка скриптов для добавления новых функций в программы. Например, с его помощью можно дополнять описание игровой логики при разработке видеоигр или расширить набор пользовательских функций в графических приложениях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: расширения программного обеспечения, игровая логика, автоматизация, электроника / интернет вещей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##PowerShell
PowerShell был разработан Microsoft в 2006 году для предоставления Unix-подобных функций интерфейса командной строки в Windows. Позже он был выпущен с открытым исходным кодом и портирован на macOS, CentOS и Ubuntu. PowerShell широко применяется в системах, использующих Windows Server и другие технологии Microsoft: он делает администрирование удобнее и снижает затраты на обслуживание.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: системное администрирование Windows, интерфейс командной строки, скрипты, обслуживание.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Python
Python, представленные в 1991 году Гвидо ван Россумом, был задуман как хорошо читаемый язык с функциями ООП, предполагающий использование функциональных парадигм для построения чистых и хорошо организованных программ. Python пользуется поддержкой крупных платформ и применяется в самых разных сферах, в том числе в науке, интеллектуальной обработке данных, разработке систем искусственного интеллекта, компьютерной графике для художественных фильмов, облачных вычислениях, разработке игр и многих других. Python хорошо зарекомендовал себя и останется одним из наиболее востребованных инструментов в течение долгого времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: искусственный интеллект / машинное обучение, интеллектуальная обработка данных, облачные сервисы / веб, медиа, скрипты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##R
R был выпущен в 1995 году для статистических вычислений и выполнения других сложных математических операций, связанных с анализом данных и графикой. Корпорация Fortune 500 часто использует R для проведения комплексного анализа рисков, тенденций поведения клиентов и других задач, требующих большого количества вычислений. R отличается от многих языков статистики, а его синтаксис на основе s-выражений напоминает Lisp. Несмотря на то, что для других целей R используется редко, он считается стандартом в сфере аналитики данных, особенно для прогнозирования рынков или анализа пользовательских тенденций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: интеллектуальная обработка данных, прогнозная аналитика, графика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Ruby
Ruby был разработан Юкихиро Мацумото в 1995 году в качестве объектно-ориентированного языка скриптов, чтобы компенсировать отсутствие функций ООП в других скриптовых языках программирования того времени. Наличие таких функций, как динамическая типизация, наследование, отражение и перегрузка операторов, делают его идеальным для созданий сложных скриптов и приложений для веб-серверов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: сложные скрипты, управление пакетами, утилиты, веб-сервера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Rust
Rust — это мультипарадигмальный язык, предназначенный для создания крупных параллельных систем, обладающих высокой производительностью и надежностью. С 2016 года Rust ежегодно признавался самым популярным языком программирования в опросе StackOverflow. Будучи языком системного уровня, похожим на C ++ и не требующим длительной обработки или наличия виртуальной машины, Rust обеспечивает низкоуровневый доступ к оборудованию. Благодаря этому он идеально подходит для разработки операционных систем, программ для микроконтроллеров и другого софта, в котором решающее значение имеет производительность железа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: разработка ОС, встроенные приложения, сервера, инструменты, игры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##SQL
SQL относится к универсальным языкам программирования, но является мощным предметно-ориентированным языком для управления реляционными базами данных. Способы его применения — от хранилищ данных Fortune 500 до встроенного SQLite — широко используются в десктопных и мобильных приложениях. На многих позициях в ИТ и разработке необходимо хотя бы базовое знание SQL. Расширенные навыки позволяют разработчику создавать чрезвычайно безопасные и надежные правила предметной области, не зависящие от языка программирования или используемого SDK. Высокопрофильные реализации включают в себя Microsoft SQL Server, Oracle Database и PostgreSQL. Каждая из них обладает уникальным расширением языка SQL и предлагает новые функции, выходящие за рамки базовой спецификации SQL. Изучение SQL не займет много времени и пригодится во многих областях от аналитики и обработки данных до управления в сфере ИТ и разработки программного обеспечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: работа с реляционными данными, встраивание данных в приложения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##Swift
Swift был выпущен Apple в 2014 году в качестве замены Objective-C в их продуктах (аналогично тому, как Kotlin заменил Java для Android). Swift сохраняет некоторые функции Objective-C (такие как динамическая диспетчеризация), используемые в программном обеспечении продуктов Apple, но отличается повышенной безопасностью и измененным синтаксисом, более близким к C # или Java.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: создание приложений для macOS, iOS, watchOS и так далее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##TypeScript
TypeScript — это язык с открытым исходным кодом от Microsoft, разработанный для добавления функций ООП в JavaScript и повышения удобства работы со сложными приложениями. TypeScript, представленный в 2012 году, обычно используется для создания надежных масштабируемых веб-приложений, сред и других программ — например, популярного редактора VS Code.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Области применения: веб-интерфейс, разработка программного интерфейса, игры, масштабирование любого программного обеспечения JavaScript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вывод
Для успешной карьеры в ИТ нужно владеть хотя бы несколькими языками из данного списка. У каждого из них есть свои сильные и слабые стороны: эффективнее всего использовать преимущества конкретной среды и искать другие инструменты для тех областей, в которых система работает не так успешно. Если какой-то язык не подходит для решения определенной задачи, найдите тот, который пригодится больше. Существует множество стилей программирования и десятки шаблонов проектирования для каждого из перечисленных языков.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неделя с 23 по 29 Мая</title>
      <link>https://dankodmitry.github.io/ru/post/week-from-may-23-to-may-29/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dankodmitry.github.io/ru/post/week-from-may-23-to-may-29/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;первое&#34;&gt;Первое&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наконец-то я починил компьютер, хоть и сломал его. хорошо, но теперь у меня есть Ubuntu для Windows, и я могу делать лабораторные работы в обычной операционной системе.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;второе&#34;&gt;Второе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я, наконец, понял, как работать, черт возьми, даниско, который идеален, но я понял это, и это хорошо.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;третье&#34;&gt;Третье&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ну а день рождения у меня в субботу Прикольно, поздравляю себя с родной красавицей.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неделя со 2-е по 8-е Мая</title>
      <link>https://dankodmitry.github.io/ru/post/week-from-may-2-to-may-8/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dankodmitry.github.io/ru/post/week-from-may-2-to-may-8/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;самая-обычная-неделя&#34;&gt;Самая обычная неделя&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;совсем забыл конечно про Эдит и про индивидуальный проект ну думаю что это не сильно повлияет на будущую оценку, по крайней мере думаю пойду на 4.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome to Wowchemy, the website builder for Hugo</title>
      <link>https://dankodmitry.github.io/ru/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dankodmitry.github.io/ru/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;The Wowchemy website builder for Hugo, along with its starter templates, is designed for professional creators, educators, and teams/organizations - although it can be used to create any kind of site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The template can be modified and customised to suit your needs. It&amp;rsquo;s a good platform for anyone looking to take control of their data and online identity whilst having the convenience to start off with a &lt;strong&gt;no-code solution (write in Markdown and customize with YAML parameters)&lt;/strong&gt; and having &lt;strong&gt;flexibility to later add even deeper personalization with HTML and CSS&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You can work with all your favourite tools and apps with hundreds of plugins and integrations to speed up your workflows, interact with your readers, and much more&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
















&lt;figure  id=&#34;figure-the-template-is-mobile-first-with-a-responsive-design-to-ensure-that-your-site-looks-stunning-on-every-device&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/master/academic.png&#34; alt=&#34;The template is mobile first with a responsive design to ensure that your site looks stunning on every device.&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;
      The template is mobile first with a responsive design to ensure that your site looks stunning on every device.
    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id=&#34;get-started&#34;&gt;Get Started&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;👉 &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/templates/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Create a new site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📚 &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Personalize your site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💬 &lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Chat with the &lt;strong&gt;Wowchemy community&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; or &lt;a href=&#34;https://discourse.gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Hugo community&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🐦 Twitter: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/wowchemy&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@wowchemy&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GeorgeCushen&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@GeorgeCushen&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23MadeWithWowchemy&amp;amp;src=typed_query&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#MadeWithWowchemy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💡 &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/issues&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Request a &lt;strong&gt;feature&lt;/strong&gt; or report a &lt;strong&gt;bug&lt;/strong&gt; for &lt;em&gt;Wowchemy&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;⬆️ &lt;strong&gt;Updating Wowchemy?&lt;/strong&gt; View the &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/hugo-tutorials/update/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Update Tutorial&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/updates/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Release Notes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;crowd-funded-open-source-software&#34;&gt;Crowd-funded open-source software&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;To help us develop this template and software sustainably under the MIT license, we ask all individuals and businesses that use it to help support its ongoing maintenance and development via sponsorship.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-click-here-to-become-a-sponsor-and-help-support-wowchemys-future-httpswowchemycomplans&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/plans/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;❤️ Click here to become a sponsor and help support Wowchemy&amp;rsquo;s future ❤️&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;As a token of appreciation for sponsoring, you can &lt;strong&gt;unlock &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/plans/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;these&lt;/a&gt; awesome rewards and extra features 🦄✨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ecosystem&#34;&gt;Ecosystem&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/hugo-academic-cli&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hugo Academic CLI&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Automatically import publications from BibTeX&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;inspiration&#34;&gt;Inspiration&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://academic-demo.netlify.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Check out the latest &lt;strong&gt;demo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; of what you&amp;rsquo;ll get in less than 10 minutes, or &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/user-stories/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;view the &lt;strong&gt;showcase&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; of personal, project, and business sites.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Page builder&lt;/strong&gt; - Create &lt;em&gt;anything&lt;/em&gt; with &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/page-builder/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;widgets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;elements&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Edit any type of content&lt;/strong&gt; - Blog posts, publications, talks, slides, projects, and more!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create content&lt;/strong&gt; in &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/import/jupyter/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Jupyter&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, or &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/install-locally/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;RStudio&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plugin System&lt;/strong&gt; - Fully customizable &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/customization/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;color&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;font themes&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Display Code and Math&lt;/strong&gt; - Code highlighting and &lt;a href=&#34;https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Mathematics&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;LaTeX math&lt;/a&gt; supported&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Integrations&lt;/strong&gt; - &lt;a href=&#34;https://analytics.google.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://disqus.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Disqus commenting&lt;/a&gt;, Maps, Contact Forms, and more!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Beautiful Site&lt;/strong&gt; - Simple and refreshing one page design&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Industry-Leading SEO&lt;/strong&gt; - Help get your website found on search engines and social media&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Media Galleries&lt;/strong&gt; - Display your images and videos with captions in a customizable gallery&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mobile Friendly&lt;/strong&gt; - Look amazing on every screen with a mobile friendly version of your site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-language&lt;/strong&gt; - 34+ language packs including English, 中文, and Português&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-user&lt;/strong&gt; - Each author gets their own profile page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Privacy Pack&lt;/strong&gt; - Assists with GDPR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Stand Out&lt;/strong&gt; - Bring your site to life with animation, parallax backgrounds, and scroll effects&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;One-Click Deployment&lt;/strong&gt; - No servers. No databases. Only files.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy and its templates come with &lt;strong&gt;automatic day (light) and night (dark) mode&lt;/strong&gt; built-in. Alternatively, visitors can choose their preferred mode - click the moon icon in the top right of the &lt;a href=&#34;https://academic-demo.netlify.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Demo&lt;/a&gt; to see it in action! Day/night mode can also be disabled by the site admin in &lt;code&gt;params.toml&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/customization&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Choose a stunning &lt;strong&gt;theme&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;font&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; for your site. Themes are fully customizable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2016-present &lt;a href=&#34;https://georgecushen.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;George Cushen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
